<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>6W3N Site</title>
    <link>https://6w3n.github.io/</link>
    <description>Recent content on 6W3N Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://6w3n.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>New paper is out (2022/1/27)</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/newpaper220127/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/newpaper220127/</guid>
      <description>共著論文が出ました！
 Title: Prey–predator interactions and body size relationships between annual cicadas and spiders in Japan Author: Y. Suzuki &amp;amp; W. Mukaimine Journal: Journal of Natural History URL: https://www.researchgate.net/publication/358165178_Prey-predator_interactions_and_body_size_relationships_between_annual_cicadas_and_spiders_in_Japan  一文要約 日本におけるセミとクモの被食捕食関係についてTwitterやGoogle画像検索を用いて集めたデータをもとに定性的に評価し、さらに餌-捕食者サイズ関係の解析を行いました。
裏話 セミの捕食者について調べていたときに、素数ゼミの捕食者相は詳細に調べられているのに対して、annual cicada（毎年出現するセミ: 日本のセミなど）についてはほとんど情報が出てこないことに興味を持ちました。 加えて、経験的にTwitterをはじめとするSNSで捕食シーンが撮影・投稿されていることにも気付きました。 その中でも多く目についた（網を張るという特性上目につきやすいということだろう）クモ-セミの被食捕食関係は調べられないかと思い、筆頭著者の鈴木さんに相談をしたのがことの発端です。
これをきっかけにRでScrapingができるらしいということで、その個人的な勉強もさせてもらいました（Rtweetの備忘録; RSelenium Memo）。 （なぜRなのか、についてはそのときの気分でしかないです。本当はもっと適したプログラミング言語があると思います。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TsukubaRmdBP</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/tsukubarmdbp/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/tsukubarmdbp/</guid>
      <description>TsukubaRmdBP 筆者の所属している学位プログラムの修論・博論用のRパッケージを作りつつ、Rパッケージの作り方とRmdの理解を深めました。
使い方はとてもシンプルでgithubのREADMEを読んでいただければと思います。 日本語には未対応ですが、そのうち対応します。
そのうち、Rmdについての細かい記事も執筆したいと思いつつ。。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New paper is out (2021/11/19)</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/newpaper211119/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/newpaper211119/</guid>
      <description>論文紹介 論文が出ました！
 Title: Digging out intersexual and meteorological effects on cicada emergence using 10-year citizen monitoring Author: W. Mukaimine, K. Kawatsu, &amp;amp; Y. Toquenaga Journal: Ecological Entomology URL: https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/een.13109  一文要約 自由研究で集めていたアブラゼミの日毎の羽化数データに対してEDMを適用することで、アブラゼミの日毎の羽化に対して影響を持つ要因を探りました。
概要 小学生 (2003年)から高校生の時 (2012年)に夏休みの自由研究として集めていたアブラゼミの抜け殻の数 (=羽化数)を用いて、Empirical Dynamic Modeling (EDM)を行い、羽化に対して因果を持つ要因を探りました。 その結果、他の昆虫と同じように気温や日照時間が影響するとともに、他の昆虫ではあまり知られていなかった降水量や湿度が羽化イベントに影響することがわかりました。 さらに、季節性を排除したEDMの結果からメスの羽化イベントがオスの日毎の羽化数に正の因果効果があり、反対にオスの羽化イベントがメスの羽化数に負の因果効果があることがわかりました。 これらの結果はセミの幼虫期のみを地下で過ごすという特異な生態や、雄性先熟という昆虫における一般的な現象 (オスがメスよりも先に出現する現象)の理論的予測と一致しています。 小学生から高校生の間の夏休みに自由研究を行う (行わせる?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gt</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/gtsummary/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/gtsummary/</guid>
      <description>導入 論文を執筆する時や、結果をボスに見せる時などに表を作成することがあると思います。 そのような時に皆さんはどのように表を作成していますか？ Excelで作成した表をWordに埋め込む、Wordで直接表を作成する、LaTeXの表組みを用いる、Markdownで記述してpandocで吐き出す&amp;hellip;などなどいろいろな方法があると思います。
筆者はもっぱらLaTeXの表組みを用いていました。（筆者はそのうち.Rmdに完全移行したいと思いつつ2年くらいはR+LaTeXの組み合わせを用いています。）
いつものようにRで得た解析結果をぽちぽちとコピペをしていたところ、ふと 「Rで吐き出した解析の結果をコピペする作業、虚しくない？」 と思い立ったのが本記事のきっかけです。 皆さんはどうですか？胸に手を当てて考えてみてください。え、何も思わない？そうですか&amp;hellip;。
ということで、今回は Rから表をimageとして吐き出す ことを目的とした記事です。imageとして吐き出せば、あとはLaTeXだとて\includegraphicsでおしまいなわけです。なんと楽なことか。
注意！！実際問題として、論文を投稿する時にはimageとしてtableを提出できない場合の方が多いと思います。そのような場合もある程度まではカバーできますが、今回は主に学会発表やプログレスミーティングの時のお役立ち情報くらいに考えてください。 こちらの記事を参照ください。&amp;ldquo;Can we insert tables as images in a manuscript submission document?&amp;quot;
また、今回もかなり備忘録に近いです。
今回は、
 {gt}による表作成 {gtsummary}による表作成 出力、その他  の順です。
Environment  macOS Catalina 10.15.6 R 4.0.2 gt 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rtweet</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/rtweet/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/rtweet/</guid>
      <description>Preface RとrtweetでTwitter APIを叩く備忘録です。
Twitterには見方によって有用な情報が投稿されています。Twitter社はそれらの情報を扱うために、API（Application Programming Interface）と呼ばれるユーザー向けのツールを用意しています。 詳細はこちらを参照してください。
APIは申請してから使います。
この備忘録では以下の流れで実行します。
 rtweet Twitter API rtweet + Twitter API  Environment  macOS Catalina 10.15.6 R 4.0.2 rtweet 0.7.0 Twitter Account  rtweet {rtweet}はRからTwitterを操作するためのパッケージです。例えば、ツイートのデータを集めたり、ツイートを行ったりすることができます。 これらはTwitterアカウントを連携させて用いることになります。なのでTwitterのアカウントがない場合はこちらを参照してアカウントを作成してください。
{rtweet}の使い方自体は至ってシンプルです。
library(rtweet) post_tweet(&amp;#34;Look, i&amp;#39;m tweeting from R in my #rstats!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ggraph memo</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/ggraph/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/ggraph/</guid>
      <description>Preface Rとggraphでネットワークのグラフを書いた時の備忘録です。 Igraph Memoの続編です。
というのも、「{igraph}は{ggplot2}のように図の重ね合わせができない」という問題に当たったためです。 それを解決するために{ggraph}を用いました。そのメモです。
Environment  Mac OS Catalina ver. 10.15.4 R ggraph ver. 2.0.3 R ver. 4.0.2  What&amp;rsquo;s ggraph? ものすごく大雑把な説明をしてしまうと、{ggraph}は{ggplot2}のようにネットワークの視覚化などを行うためのパッケージです。
Main Flow  Dataの準備 ネットワークへ変換の下準備 ネットワークの生成 描画  上記1.と2.はIgraph Memoと全く同じです。読み飛ばしてもらっても構いません。
今回は3.と4.をメインにやります。
1. Data Preparation library(tidyverse) dat &amp;lt;- tribble(~beh,&amp;#34;S&amp;#34;, &amp;#34;NSADE&amp;#34;, &amp;#34;SAP&amp;#34;, &amp;#34;NSADE&amp;#34;, &amp;#34;MNSADS&amp;#34;, &amp;#34;ADASNSADE&amp;#34;, &amp;#34;NSAP&amp;#34;, &amp;#34;NSADAP&amp;#34;, &amp;#34;SNADENAS&amp;#34;, &amp;#34;NSADAP&amp;#34;) &amp;gt; dat # A tibble: 10 x 1 beh &amp;lt;chr&amp;gt; 1 S 2 NSADE 3 SAP 4 NSADE 5 MNSADS 6 ADASNSADE 7 NSAP 8 NSADAP 9 SNADENAS 10 NSADAP 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>igraph memo</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/igraph_memo/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/igraph_memo/</guid>
      <description>Preface Rとigraphでネットワークのグラフを書いた時の備忘録です。
動物行動を遷移図として記述すると言う試みは古くからなされているのですが、見やすいグラフをRで描けないかな、と思い立ったのがきっかけです。なのでターゲットは動物行動です。
Environment  Mac OS Catalina var. 10.15.4 R igraph ver. 1.2.5 R ver. 4.0.0  What&amp;rsquo;s igraph? igraphはR以外にもネットワークを記述する時に用いられる文法のようなものです。 R以外にPythonやMathmetica、C++などでも動かせます。ggplot2みたいなもの。
Main Flow  Dataの準備 ネットワークへ変換の下準備 ネットワークの生成 描画  1. Data Preparation 今回は仮に2個体での複数の行動の遷移を表す図を作成します。 捕食者と被食者の関係で以下のような行動が見られるとします。
 N: No action S: Search by the predator A: Attacking by the predator D: Defense by the prey E: prey is Escaped P: Predation  例えば、 N -&amp;gt; S -&amp;gt; A -&amp;gt; D -&amp;gt; E では「捕食者が探索行動を開始し、捕食者が被食者を発見し、攻撃を開始し、被食者が防御行動を行い、被食者が逃亡する。」を示しています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Author</title>
      <link>https://6w3n.github.io/author/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/author/</guid>
      <description>6W3N is one of the anagram of mwmin that is the nickname of Wataru Mukaimine. I&amp;rsquo;m mainly studying evolutionary ecology.
Career:  2011 Hakuyo High School, Kanagawa Pref., Japan 2014 Undergraduate of Biological Science, Univ. of Tsukuba, Ibaraki Pref., Japan 2018 Master&amp;rsquo;s Program of Biological Science, Univ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://6w3n.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/contact/</guid>
      <description>If you have a question or suggestion, send me e-mail.
email1: mw.bioeco[ at ]gmail.com
email2: mukaimine[ at ]pe.ska.life.tsukuba.ac.jp
Your Name:  Your E-mail:  Messages:  Send  -- </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links</title>
      <link>https://6w3n.github.io/links/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/links/</guid>
      <description>Those which related to me  PE LAB.: Affiliate lab. TEES (Tsukuba Evolutionary Ecology Seminar): I&amp;rsquo;m managing.  Those who take care of me  Dr. Yukihiko TOQUENAGA Dr. Ikuyo SAEKI Mr. Takayuki YAMAMOTO Dr. Ryuichiro MACHIDA Dr. Kazutaka KAWATSU Mr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Works</title>
      <link>https://6w3n.github.io/works/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/works/</guid>
      <description>Publication  &amp;ldquo;Terrestrial and freshwater mollusks on the University of Tsukuba Campus, Tsukuba city, Japan&amp;rdquo; (in Japanese with English Abstract), Noriaki NAMBA, Wataru MUKAIMINE, Takuma HAGA, and Ikuyo SAEKI, (accepted), Chiribotan. URL. &amp;ldquo;Digging out intersexual and meteorological effects on cicada emergence using 10-year citizen monitoring&amp;rdquo;, Wataru MUKAIMINE, Kazutaka KAWATSU, and Yukihiko TOQUENAGA, Ecological Entomology.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSelenium memo</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/rselenium/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/rselenium/</guid>
      <description>Preface このページは、RとSeleniumを使ったWeb Scraping（特に画像）の備忘録です。
今回はGoogleでキーワードを入力した際に表示される大量の画像の取得を目指します。
ここに表示されている画像たちです。
Environment  Mac OS Catalina v. 10.15.4 Docker v. 2.2.0.5 RSelenium v. 1.7.7 R v. 3.6.1 wget (or curl)  今回はMac OSでの動かし方になります。Linuxでも大筋は変わりません。（誰か試してみて欲しい。） Windowsで、DockerやTerminal相当のものを動かしたことがないので今回は説明できません。パスです。
上記環境ではDockerを用いていますが、Selenium自体はDockerでなくとも動きます。このページでは、簡単のためにDockerでの動かし方を書いています。
また、上記の環境はインストール済みであるという前提にします。
What&amp;rsquo;s RSelenium? RSeleniumとはSeleniumをR上で動かすためのパッケージです。 Seleniumは、ウェブブラウザを操作するための便利ツールくらいに思って置いてもらって構いません。 Seleniumについて詳しく知りたい方はこちらを参照ください。
Main Flow  Dockerの起動。 Terminalを開いて、Dockerを走らせる。 画像を取得するURLを生成。 RSeleniumで画像のURLを一括取得。 wgetを用いて画像を取得。  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ready to use EDM on R</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/redm_preparation/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/redm_preparation/</guid>
      <description>I wrote MEMO that the preparation for running rEDM using EC2.
 EDM: Emprical Dynamic Modeling rEDM: R packages using EDM EC2(Official name: Amazon Elastic Compute Cloud): one of the AWS platforms. The above MEMO focuses on after establishing an instance on EC2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Admin Panel</title>
      <link>https://6w3n.github.io/admin/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 02:07:30 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/admin/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>All Sections</title>
      <link>https://6w3n.github.io/sections/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 02:07:30 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/sections/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tidyverse First Introduction</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/tidyverse_first_introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/tidyverse_first_introduction/</guid>
      <description>Contents (for MB2, 19/11/08)  Tidyverse tidyr dplyr Excersice (data manipulation using tidyr and dplyr)  Tidyverse Tidyverse has three meanings:
 Concept:
to use &amp;ldquo;tidy data&amp;rdquo; and to make the design of the tools used for data analyze more tidy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visit to Arnqvist&#39;s Lab.</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/lab_visit_2019/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/lab_visit_2019/</guid>
      <description>Arnqvist&amp;rsquo;s Lab. Before ESEB 2019, I visited Arnqvist Lab., Uppsala, Sweden. Thank you to Dr. Göran Arnqvist for talking to me about the research equipment and how to rear bean weevils. And thank you to everyone at Arnqvist Lab. for taking the time to do this, regardless of the summer break.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESEB 2019 in Turku</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/conf_eseb_2019/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/conf_eseb_2019/</guid>
      <description>ESEB 2019 I attended the European Society for Evolutionary Biology (ESEB) biennial conference in Turku, Finland. I talked about my master thesis that experimental evolution reveald that relationships between resouce competition and reproductive interference. Thank you to everyone who took the time to discuss with me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEES@190614</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/tees190614/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/tees190614/</guid>
      <description>Next presentator is Akiko SHOJI@Univ. Tsukuba. For details, please visit the &amp;lt;a href=&amp;ldquo;http://tsukubaecology.web.fc2.com/&amp;quot;, target=&amp;quot;_blank&amp;rdquo;&amp;gt;TEES site.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEM Photo</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/semphoto/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/semphoto/</guid>
      <description>SEM Photo of Bean weevils Males of Callasobruchus maculatus have exaggerated spins on genitalias. These spins often hurt their mates.
They have been treated as model organisms of sexual conflict by these harmful spins.
The two photos belows show male genitalias of two geographic strains, implying that the intensity of sexual conflict (and also sexual selection) varied depending on strains.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEES@181026</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/tees181026/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/tees181026/</guid>
      <description>Next presentators are Mr. Uchiumi from Meiji Univ. and Prof. Peter from University of Vienna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEES@190215</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/tees190215/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/tees190215/</guid>
      <description>Next presentator is Keita FUKASAWA@NIES</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEES@180720</title>
      <link>https://6w3n.github.io/posts/tees180720/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://6w3n.github.io/posts/tees180720/</guid>
      <description>Next presentator is Kobayashi-san from Kyoto Univ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
